368萬元情緣騙案辯方：妹不滿姊關心肥仔

368萬元情緣騙案
辯方：妹不滿姊關心肥仔

要聞

事主冼麗珊完成作供，獲警方護送離開法庭；旁為案件主管元朗重案第3隊高級督察張俊朗。馬泉崇攝

【本報訊】24歲年輕女網友疑墮情緣騙局，遭已婚胖漢以投資股票為名騙姊妹二人共368萬元，胖漢被控欺詐罪昨續審。辯方指事主甫拍拖便自揭情史，透露前男友曾劈腿，很介意「女仔埋男友身」，及後因不滿胞姊對男友噓寒問暖而與男友吵架，又指她從胞姊借給被告的款項中扣起7萬元，償還她欠財務公司的借貸及供自己花費，但事主否認。
記者：楊思雅

還押近9個月的被告朱德暉（35歲），續由囚車解往區域法院受審。連續兩日出庭指證舊愛的24歲事主冼麗珊供稱，與被告首次見面時已透露欲申按揭買樓，被告當時向她查詢物業價值、已付首期及金錢由誰保管等問題。
冼坦言對被告室內設計師身份深信不疑，「相信佢嘅家庭背景、工作，可以幫到我」，被告更揚言「遲啲同我結婚，大家一家人」，故當被告游說她與胞姊出資投資時便一口答應。冼指若知悉對方已婚，決不會與他發展，更遑論借錢給他。
冼憶述她去年4月離港數天，返港後發現胞姊從戶口中提取了3筆合共98萬元的現金，故向兩人查詢。她稱胞姊「表達能力好差，講嘢好慢，講得唔清楚」，被告則謂因投資獲利故游說胞姊加碼，及後則因其中44萬元入錯戶口，要求胞姊再提取40萬元。

官問姊精神健康情況

法官聞言打斷問冼其胞姊精神健康情況如何，冼指胞姊「比較內斂」，法官再打斷謂「你明唔明我問乜？咁佢有冇睇醫生？」冼回應沒有，並指「家姐好少講嘢、好少溝通，所以我叫肥仔（被告）多啲同佢溝通。」
冼盤問下承認非首次拍拖，曾向被告透露前男友曾一腳踏兩船，但否認介意「女仔埋男友身」。辯方指冼因不滿胞姊時常致電被告噓寒問暖及煲湯給他，冼因而與被告嗌交，冼否認指「我唔認為有問題，我都希望有人開解家姐，同佢傾偈」。她亦否認胞姊曾私下借錢予被告。
冼指去年4月初應被告要求向兩家財務公司借貸10萬，胞姊從銀行提取了涉案的56.6萬元予被告，她從中扣起7萬元當還款。辯方質疑冼僅償還了2萬多元予財務公司，餘下「嗰4萬9你自己使咗」，冼否認。
辯方另指冼曾刻意誤導警方，訛稱自己4月20日身處廣州、不知胞姊當天將14萬元現金交予被告，實情是她在港，14萬從沒交被告。冼承認隱瞞身處香港，但強調被告有收下14萬元。
辯方又強調被告從沒提及任何股票投資，只稱碼頭工作遭判頭走數需要錢、欠財務公司28萬元及欲購買價值40萬新車等，是冼建議被告向胞姊借錢；而不論被告是否單身，冼亦心甘情願借錢，冼否認。聆訊下周一續。
案件編號：DCCC871/16

相關新聞

「問家姐借錢最容易」

要聞 3小時前

無人想知